一套好既電影 bgm其實好緊要

以FF8為例
本身成套戲係講特效 講靚車

年頭成龍都有套咩功夫魚膠
其中一個賣點都係咁
之所以FF8 可以做得咁好 咁突出
當然啦特技效果已經係優勝之處
但個人覺得BGM真係幫左唔少忙

係一個岩既時間 插首岩既BGM
配合個畫面 帶過交代既環節同埋悶場

可能只係我個人既感覺
歡迎大家討論下會唔會留意其他重點都好重要

FF8好？ 已完

頭文字D

fc鬥fc鬥

Dark knight

Inception

Star Wars

interstellar

少林足球

Transformer

X-men First Class

我聽BGM果時覺得好正，好有「飛」嘅感覺，仲要係超人第一次飛。

依個就好有一種大美國／大強人駕臨嘅感覺

依個就係一種強勁嘅敵人殺到／黑暗降臨嘅feel

marvel套套都好似無bgm咁

魔道王同未來戰士個theme music正到仆街

bvs wonder women出場個下個bgm

仲有依個，個feel有少少曖昧，愛情慢慢行近咁

Spider-Man 2002

劇，the young pope

我最鍾意依段，被大海吞噬嘅感覺

依一首就有種病毒大爆發咁，向著你衝緊過嚟嘅感覺

cornfield chase 真係癡撚線
成個畫面出晒嚟

邊個講?
睇下no country for the old man

兩睇啦
有時音樂的確可以令一部電影昇華
但當電影語言用得夠精煉時，音樂反而是畫蛇添足

你的名字?

前前前世

算撚數巴打放出黎個幾條
28週後個part真係好正

zack真係好勁
個一種震撼性

大白鯊個bgm算唔算經典

BGM 黎講發夢王大歷險冇得輸

Mad max

arrival 天降異煞 音樂好聽

光明衝向黑暗戰鬥嘅feel，好震憾

侏羅紀公園

x2 ，樓主咁既開頭好難討論落去。

Somewhere in time屌打樓上全部電影bgm 講完

帝國驕雄都無

槍火

Pulp fiction

hans zimmer

Kill bill

其實王家衛d戲d音樂勁搶

重慶森林有 Canifornia Dreamin' 同 夢中人

春光漏洩有幾首Tango 歌同最後嘅 Happy together

花樣年華有上面講個首同Nate king cole 嘅Quizas， aquellos verdes 同 te quiero dijiste

gravity，返地球嗰段啲配樂，有冇同好

阿甘正傳
Titanic
Harry Potter
久石讓
Hans Zimmer
John Williams Star War
High School Musical
疆屍
無間道Goodbye Police
The Ludlows
洋蔥頭
葉問
十月圍城
Pearl Harbour
自己啲歌list大部分都係film OST

淨係識Hans Zimmer
DKR + inception 聽到今時今日

魔盜王

aggar佢個soundtrack依家都成日聽

into the wild又係好正